[追數] 游蕙禎預告7.1有神秘行動

被取消立法會議員資格的青年新政梁頌恆和游蕙禎近月似消聲匿跡，兩人接受本報訪問時表示，無悔當日宣誓和抗爭手法，透露計劃今年7.1有行動，「好希望畀到一個訊息香港又好、畀到習近平又好」，但拒絕透露詳情，以免「見光死」。梁、游又對是否參加補選選意見不一，游蕙禎表明，若最終毋須被判坐監或破產，有意參加立法會補選，以收拾政府製造的「殘局」，梁頌恆則稱要先思考參選能否達到支持者的期望。

記者 林俊謙

梁、游上周接受訪問，被問到今年7.1會否有示威行動時，梁即表示「說不得」，「無謂啦，講完出嚟，開口就死。做完，真係做到嘅話，大家咪知囉。」但他表明：「我好希望畀到一個訊息香港又好，習近平又好，我好希望做到，亦有實際嘅計劃諗緊，只能講到呢度」。問到今年會否參加7.1遊行或設街站，游蕙禎說要「賣個關子」，指經過上兩年經歷，「今年會諗多咗，要睇主題同自己一唔一樣，同埋自己有無嘢想講，所以唔好講住」。

對於可能出現的立法會補選，梁、游兩人初步意向不一，游蕙禎較為積極，表明「條件許可，我梗係會返嚟啦」，指若撇除坐監同破產可能性，她認為自己有責任再參加補選，「自己身為（宣誓案）中間的重要人物之一，我覺得有責任出嚟收拾殘局。對於我嚟講，補選係一個殘局，而我自己的確有責任，無論用乜嘢方法，嘗試去整頓番」。

梁頌恆則指，若最終有補選出現，意味兩人的上訴案已敗訴，屆時他要先看判詞，以及議席對整個本土運動的意義，包括能否合乎支持者期望後，才決定是否參選，「當一個代議士連佢發言嘅權利，或者政治立場都不能去表達時，到底個位係用嚟做咩呢？」梁頌恆又指，認同反對派要力保議席的說法，但相信青政要在宣誓官司結束後，才商討是否派人出選。

因參與「魚蛋革命」被控多項控罪的本民前黃台仰，被問到習近平來港時會否有行動時只笑說「未決定」，又指一旦發起行動，目的亦不是要向習近平表達意見，「而係透過行動，讓媒體報導，落習近平面，又或者讓國際了解港人對中共管治有何不滿」。

黃台仰又指，本民前不會參加7.1遊行，但會擺設街站，坦言主要是希望「搵資源」，並向巿民宣傳本土理念；現身處外國的梁天琦則會8月初才返港。

2017

lm

一年容易又71
神秘行動呢

7.1是必要去既？